# 區域(Area)

遊戲總共包含了 12 種不同的區域，每個區域有對應的動作。而有些區域在只有被 1 個玩家佔據時(意即該區域只有 1 種顏色的米寶)，會有額外的特權可執行。分別介紹如下：

## 地面(Surface)

> 無論人們最終到多深層的地方，還是會懷念家鄉的味道

地面是玩家一開始的所在位置，在地面的玩家可將精神和血量直接補滿到玩家的上限。

## 礦場(Mine)

> 當年的掏金熱仍然持續延燒著，曾有諺語說：人因石頭而自大

地底下富含各種礦物，玩家來這裡就是需要挖點什麼。但是腳底下這片土地到底藏著什麼沒人有把握，不過幸運的是，依然有跡可循。礦場的資源主要能夠提升玩家的各項能力，可以往更深層的地底探險。每個地層會出現 1~2 座礦場，而不同深度的礦場所包含的礦物組成也不盡相同。玩家藉由擲骰子來判定挖到什麼。
::: tip 效果
玩家在此區域每 1 個小米寶可擲 2 個骰子，獲取 2 份資源。
:::
::: warning 特權
額外獲取 2 資源。
:::

而不同深度的礦場資源分佈如下表所示：

| 深度  | 資源  | 骰子點數 |
| :---: | :---: | :------: |
| 1~2   | 石頭  | 1,2      |
|       | 鐵礦  | 3,4,5    |
|       | 黃金  | 6        |
| 3~4   | 石頭  | 1        |
|       | 鐵礦  | 2        |
|       | 鈦礦  | 3,4,5    |
|       | 黃金  | 6        |
| 5~6   | 鐵礦  | 1        |
|       | 鈦礦  | 2        |
|       | 水晶  | 3,4,5    |
|       | 黃金  | 6        |
| 7~8   | 水晶  | 1,2      |
|       | 鑽石  | 3,4,5    |
|       | 黃金  | 6        |

- 若獲得的資源為黃金，則記錄在玩家版圖上，不需要資源卡。[就算背包裝不下我也拿得動黃金！]

## 森林(Forest)

> 地底下怎麼會有如次充滿生命力的地方？瞧那地鼠開心的玩樂，我肚子都餓了！

雖然沒有太陽的恩賜，還是有些生物在此群聚。森林是另一個獲取資源的地方，在這可以找到地鼠，藥草和蘑菇。森林的資源主要功能是合成道具。跟礦場很類似，只差在深度 7 以下就不會再出現森林，那邊已經不適合生物生存了。

::: tip 效果
玩家在此區域每 1 個小米寶可擲 2 個骰子，獲取 2 份資源。
:::
::: warning 特權
額外獲取 2 資源。
:::

而不同深度的森林資源分佈如下表所示：

|深度 |資源| 骰子點數|
|:-:|:-:|:-:|
|1~2| 藥草 |1,2,3|
|| 地鼠 |4,5|
|| 蘑菇 |6|
|3~4| 藥草 |1,2|
|| 地鼠 |3,4,5|
|| 蘑菇 |6|
|5~6| 藥草 |-|
|| 地鼠 |1,2|
|| 蘑菇 |3,4,5,6|

## 道館(Gym)

> 唯有心靈強大的人才能成功，訓練辛苦嗎？還好，學費倒是不少的負擔

越深的地方挑戰越大，不過地底下也是有地底人在生活，以他們的經驗是有辦法生存的。地底人也意識到這點，開始道館的生意。也好在他們採礦技術不如我們，我們才能用黃金來繳費。在這邊玩家可以用黃金來提升自己或是取得更好的武器。提升精神力可以讓玩家待在地底下的時間更久；購買高級的劍將有較高的攻擊力來面對強大的怪獸，你放心，可以拿原有的武器來折抵價格。

- 玩家付出黃金提升自己的精神力或/和購買更好的武器。
- 允許一次提升多個等級。
- 精神力提升後，立即加精神，數量為新上限值 - 原上限值。
- 若要以舊劍換新劍，以新劍價格 - 舊劍價格作為此次購買費用。

::: warning 特權
使用條件：有花費黃金\
總學費減免 1~2 黃金。
:::

你問費用多少？我把之前他們發的宣傳單直接拿來給你看。

- 精神力課程學費表：

| 精神力上限值 | 繳交黃金量 |
| :----------: | :--------: |
| 6            | 1          |
| 7            | 1          |
| 8            | 2          |
| 9            | 3          |
| 10           | 4          |
| 11           | 5          |

- 購買武器價目表：

|舊換新等級| 價格|
|:-:|:-:|
|LV1->LV2 劍| 1|
|LV2->LV3 劍| 2|
|LV3->LV4 劍| 3|
|LV4->LV5 劍| 4|

## 煉金室(Alchemy)

> 牆上古老的象形文字出乎意料的簡單易懂，加上熔爐設備也齊全，人人都可以成為煉金師！

煉金室是個提供玩家以任意資源換取黃金的神祕之地，而不同的資源能煉成的黃金量也會不同。牆上居然連換算公式都寫好了，應該是神秘的魔法勢力曾在地底存在過。好在地底人似乎極度厭惡這類魔法的事物，否則他們就能自給自足了！
當只有單一玩家煉金時，可以多獲得黃金，說不定是上次有人遺失的。

::: tip 效果
玩家以下方圖表將資源換成黃金，煉金次數不限。
:::
::: warning 特權
使用條件：有執行煉金\
獲得額外 1~2 黃金。
:::

| 資源  | 資源數量 | 黃金數量 |
| :---: | :------: | :------: |
| 石頭  | 3        | 1        |
| 鐵礦  | 2        | 1        |
| 鈦礦  | 1        | 1        |
| 水晶  | 1        | 2        |
| 鑽石  | 1        | 5        |
| 藥草  | 3        | 1        |
| 地鼠  | 2        | 1        |
| 蘑菇  | 1        | 2        |
| 珍珠  | 1        | 1        |
| 獸牙  | 1        | 1        |

## 寶藏房間(Treasure)

> 在挖掘了這麼久，不就是等這一刻嗎？下一個任務就是要帶著它平安回到地面

終於找到寶藏了！而只有一個人可以帶走，不過下一個目標就是要將寶藏帶到地面上而且不能死。一旦死亡，寶藏也會留在原地，等著下一位好心人來認領。而最終將寶藏帶回地面的玩家才會獲得分數。當進門後發現沒有寶藏也不要太灰心，可以找找看有沒有珍珠可以撿。珍珠有助於玩家完成找寶藏的工作。

- 翻開寶藏房間時，玩家領取寶藏指示物並放到玩家版圖上對應地層空格內。先抵達的玩家可以決定是否要帶走寶藏，若不要帶走則將寶藏指示物放到該區域內。
- 中途可以隨時決定捨棄寶藏，若捨棄則將寶藏指示物放到大米寶所在區域內。
- 隨身不能帶超過 1 個寶藏。(如果能選，我會帶比較貴重的)
- 帶至地面即可獲得對應的分數，各層的寶藏分數如下：

| 分數    | 奪得寶藏 |
| :-----: | :------: |
| 第 1 層 | 4        |
| 第 2 層 | 8        |
| 第 3 層 | 12       |
| 第 4 層 | 16       |
| 第 5 層 | 25       |

::: tip 寶藏已被帶走
擲 1 骰子決定是否獲得 1 珍珠。
:::
::: warning 特權
使用條件：寶藏已被帶走\
獲得珍珠的機率增加 1/6。機率如下：
:::

|寶藏房間所在深度| 骰子點數 |特權骰子點數|
|:-:|:-:|:-:|
|1~2| 5,6| 4,5,6|
|3~4| 4,5,6| 3,4,5,6|
|5~6| 3,4,5,6 |2,3,4,5,6|
|7~8| 2,3,4,5,6 |1,2,3,4,5,6|

## 怪獸房間(Monster)

> 在挖掘了這麼久，不就是等這一刻嗎？等一下……怎麼不太對勁？

當玩家抵達房間後，發現面前的東西不是寶藏，而是怪獸，請拿出武器準備應戰，安全的逃跑已不是選項。首先放置怪獸指示物，並抽 1 張對應深度的怪獸卡，決定要對付的敵人是誰。戰鬥的流程如下：

### 1. 放置怪獸指示物到房間內；抽一張該地層的[怪獸卡](#怪獸-monster)，並將血量指示物放上去。

### 2. 依照自己武器等級，擲對應數量的骰子進攻。攻擊成敗如下表所示：

| 骰子點數 | 攻擊結果           |
| :------: | :----------------: |
| 1,2,3    | 攻擊失敗(攻擊力:0) |
| 4,5      | 攻擊成功(攻擊力:1) |
| 6        | 擊中要害(攻擊力:2) |

### 3. 將怪獸血量扣除總攻擊力。若怪獸死亡則戰鬥結束，並獲得分數和 1 黃金，並繼續完成移動步驟；若否則換怪獸攻擊。各層怪獸的分數同寶藏分數：

| 分數    | 打倒怪獸 |
| :-----: | :------: |
| 第 1 層 | 4        |
| 第 2 層 | 8        |
| 第 3 層 | 12       |
| 第 4 層 | 16       |
| 第 5 層 | 25       |

### 4. 玩家血量扣除怪獸攻擊力，若血量降至 0 則死亡。此時玩家可以使用[幸運藥水](#幸運藥水)。

### 5. 玩家可決定：1.投降：米寶停留在原地且戰鬥中止。保留怪獸指示物，並繼續完成移動步驟。2.反擊：跳回步驟 2 再度攻擊。

與寶藏房間一樣，當怪獸被殺死後可以找找看有沒有獸牙可以撿。獸牙有助於玩家有勇氣面對更強的敵人。
::: tip 怪獸被殺死
擲 1 骰子決定是否獲得 1 獸牙，機率同珍珠。
:::
::: warning 特權
使用條件：怪獸被殺死\
獲得獸牙的機率增加 1/6。
:::

## 安全小屋(Safe House)

> 受夠陰暗、濕冷的地道了嗎？安全小屋是你最棒的選擇！--出自屋外年久失修的招牌

在冒險的過程中其實很需要休息，尤其是精神消耗得太快，很容易發瘋。好在老一輩的探險家建造的安全小屋依然可以使用。玩家到安全小屋內可以防止精神耗損，更可以使用裡面唯一可以用的設備—雷達。雷達可以預先檢視下一層的區域，以預先做準備。

- 玩家移動至此不會因為深度而降低精神。
- 使用雷達：玩家可以擲骰子查看更深層的區域，若探索成功玩家可選擇 1 個區域查看。此外行使特權可以提高偵查成功的機率。其對應表如下：

|查看區域 |骰子點數| 特權骰子點數|
|:-:|:-:|:-:|
|無 |1,2| 1|
|下一層任一區域| 3,4,5 |2,3,4|
|第 5 層任一區域 |6 |5,6|

::: warning 特權
提高偵查成功機率，如上表所示。
:::

## 傳送門(Portal)

> 時空扭曲的事情不是每天都會發生，看到一定要走一遭！咦？這是出口？

這是另一個魔法一族存在過的證據，傳送門有分入口和出口，是方便從深處快速回到地面的路。有機會真的該走一次看看，那種感覺無法言喻。

- 當玩家走進入口，可選擇立刻移動到出口。
- 當玩家走進出口，沒有事情發生。

## 墓園(Grave Yard)

> 這裡有很多探險的前輩在休息，總有一天我也會加入他們…

墓園會出現在第二層，玩家在這可以選擇付 1 黃金，之後若不幸死亡可以從這裡重生。

- 付 1 黃金，將玩家版圖上墓碑的玩家指示物放到墓園裡。
- 死亡時可從墓園重生，並移除玩家指示物放回玩家版圖上。

::: tip 墓園上沒有自己的玩家指示物
可再次付錢使用。
:::
::: warning 特權
免費。
:::

## 陷阱(Trap)

> 他說陷阱中這點痛算什麼？擦乾淚、不要問：為什麼？

不確定是地底人和魔法勢力交戰時所留下的產物，還是為了防止怪獸的侵襲，總之的底下埋藏著陷阱！一旦踏入就得付出點代價，除非有攜帶誘餌，否則都會受傷。不過看見陷阱卻執意要過去的人也不是沒有，或許只是想證明什麼，亦或是還有其他理由？

- 進入陷阱的玩家血量-2，除非使用誘餌。
- 區域陷阱為永久的，不會因為有人受傷而消失。

## 史詩級寶藏房間(Epic Treasure)

> 你已經快要成功了！要小心史詩級的重量及其他人對你的尊敬

這是第 5 層區域之一，也是最深之處，恭喜玩家發現了大秘寶！其與一般寶藏不同之處是得分方式較特別，分數總共 25 分，但玩家必須要安全帶回地面才能全數獲得，否則所有曾參與搬運過程的玩家都有配分。將史詩級寶藏帶回地面是結束遊戲的條件之一。其配分表如下：

|寶藏移動位置(單位：深度) |分數|
|:-:|:-:|
|1→ 地面 |1|
|2→1| 1|
|3→2| 2|
|4→3| 2|
|5→4| 3|
|6→5| 3|
|7→6| 4|
|8→7| 4|
|9→8| 5|

- 每當寶藏往上移動，玩家立即加分，並把史詩級寶藏分數指示物往上移，紀錄剩餘分數。
- 玩家若穿過傳送門，則獲得入口所在深度 – 出口所在深度的所有分數。

## 史詩級怪獸房間(Epic Monster)

> 終於到了做決定的時候了！不是成為史詩級傳說，就是成為史詩級傳說的墊腳石

此亦是第 5 層的區域，是屬於勇士的舞台。這隻怪獸因為過於史詩，或許就是當年地底大戰結束的關鍵！與一般怪獸不同，每個成功攻擊怪獸的玩家都可以獲得分數。史詩級怪獸的總分為 25(2x10+5)，而殺死史詩級怪獸是遊戲結束的條件之一。

- 成功減少史詩級怪獸 1 血量，獲得 2 分。
- 史詩級怪獸最後一滴血值 5 分。